<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<engloba xmlns="http://limanews.com/">
    <noticias xmlns="http://limanews.com/noticias/">
        <noticia1 xmlns="http://limanews.com/noticias/noticia1" título="Kipchoge: &quot;Lo importante es el atleta, las zapatillas no te hacen correr rápido&quot;" xml:lang="es">
            <seccion>
                <principal>Deporte internacional</principal>
                <secundaria>Atletismo</secundaria>
                <titular>Kipchoge: &quot;Lo importante es el atleta, las zapatillas no te hacen correr rápido&quot;</titular>
                <cuerpo xml:space="preserve">
                    <![CDATA[<span>
                                <p>El atleta keniano destaca su dedicación física y mental para bajar de las dos horas en el maratón y
                                    relativiza la ayuda tecnológica: "Soy un ser humano, no un coche"</p>
                                <p>El sábado, poco después de romper la barrera de las dos horas en la distancia del maratón, Eliud Kipchoge
                                    resumió su asombrosa carrera en el parque del Prater de Viena con una analogía espacial en Twitter: "¡Hoy
                                    fuimos a la Luna y regresamos a la Tierra!"", escribió.</p>
                                <p>En su hazaña hay ecos de la carrera espacial de la guerra fría. La meticulosa selección de los primeros
                                    astronautas. El reclutamiento de investigadores de campos diversos para exprimir la ciencia e impulsar al
                                    hombre a un lugar inalcanzable. El cálculo obsesivo para controlar las condiciones al límite: al Apolo 11 le
                                    quedaban 30 segundos de combustible cuando se posó en la Luna; a Kipchoge le sobraban 20 segundos cuando
                                    cruzó la meta en 1h 59m 40s. La creación de herramientas específicas para el experimento: cohetes,
                                    combustibles, computadoras, preparados alimenticios, las zapatillas Nike Alphafly. Y el largo camino de
                                    regreso a casa: el Apolo 11 despegó el 16 de julio de 1969, alunizó el 20 y amerizó en el Pacífico el 24. El
                                    prodigio keniano, de 34 años, fue a la Luna y regresó el 12 de octubre, y este martes todavía no había
                                    tocado tierra en su casa de Eldoret.</p>
                                <p>Kipchoge no ve ahí lo esencial: "Lo importante es el atleta. Si tienes buenas zapatillas y no estás en forma,
                                    no puedes hacer nada. Al final, las zapatillas no son la respuesta; no te hacen correr rápido. Soy un ser
                                    humano. No es como con un coche, que tienes dos tipos de combustible: un combustible que va muy rápido y
                                    otro combustible que es lento. Con los seres humanos, si no estás en forma mental y físicamente, no puedes
                                    hacer nada. Concentrémonos en el atleta real", defiende.</p>
                            </span>
                            <p><em>La pulsera de Sandy</em></p>
                            <span>
                                <p>Quienes trabajan con él, como Roig, destacan su convicción casi por encima de sus condiciones físicas. "Con
                                    un objetivo a la vista, da el 100% para ese objetivo. No es fácil dejar la familia a un lado, y no saltarse
                                    nada. Él es de los que dice que si estás aquí es para entrenar; con él, tonterías las justas. Algunas veces
                                    que empieza a chispear, tampoco afloja", dice.</p>
                                <p>Profesionalidad y convicción. Desde el primer momento, instauró la confianza en el grupo. Por la fe que
                                    transmitía, le ves tan convencido... Desde el primer día no mostró duda alguna. Decía: "A Viena no vamos a
                                    intentarlo; sólo vamos a demostrarlo", recuerda Roig que proclamaba Kipchoge sobre el asalto a las dos
                                    horas. "Sabe de su capacidad y de su esfuerzo. Y sabe que lo que tiene que hacer es correr, que todo va a
                                    funcionar si cumple a rajatabla el plan", dice Roig.</p>
                                <p>El plan había comenzado en 2016, cuando como en la carrera espacial de la guerra fría aún había dos potencias
                                    persiguiendo el reto de las dos horas, Adidas y Nike. La marca estadounidense lo escogió en la terna de
                                    maratonianos que lo intentó en el circuito de Monza en mayo de 2017. Esa mañana a Kipchoge le sobraron 26
                                    segundos, pero no olvidó aquel impulso. En Viena corrió con una pulsera en la muñeca derecha: un cordón
                                    amarillo con una placa plateada en la que se leía "Sandy". Recordaba a Sandy Bodecker, el ejecutivo de Nike
                                    impulsor de aquel proyecto conocido como Breaking2, fallecido en octubre del año pasado. El lunes, dos días
                                    después de conseguir finalmente lo que empezaron juntos, Kipchoge tuiteó: "Sandy, lo hicimos".</p>
                            </span>]]>
                </cuerpo>
            </seccion>
        </noticia1>
        <noticia2 xmlns="http://limanews.com/noticias/noticia2" título="Nueva alerta sobre ataque de ingenieria social" xml:lang="es">
            <seccion>
                <principal>Sucesos</principal>
                <secundaria>Informática</secundaria>
                <titular>Alertan de una nueva campaña de &apos;phishing&apos; en nombre de Correos</titular>
                <cuerpo xml:space="preserve">
                                Varios clientes han recibido SMS en el que se les advierte de que su pedido &quot;no ha podido ser entregado
                                    porque no se han abonado las tasas de aduanas&quot;. Se recomienda hacer caso omiso.
                                Varios clientes de &lt;b&gt;Correos&lt;/b&gt; están recibiendo mensajes de &lt;b&gt;&apos;phishing&apos;&lt;/b&gt; (suplantación de identidad)
                                    en los que se les advierte de que su pedido &quot;no ha podido ser entregado porque no se han abonado las tasas
                                    de aduanas&quot;, y se les pide seguir las instrucciones en un enlace adjunto.
                                El &lt;b&gt;&apos;phishing&apos;&lt;/b&gt; es una técnica que utilizan los ciberdelincuentes que consiste en enviar un correo
                                    electrónico haciéndose pasar por una fuente fiable para que el usuario les proporcione sus datos privados.
                                El canal de &lt;b&gt;Atención al Cliente de Correos&lt;/b&gt; en Twitter ha confirmado la campaña de &lt;b&gt;&apos;phishing&apos;&lt;/b&gt; y
                                    ha solicitado a sus clientes que &lt;b&gt;hagan caso omiso&lt;/b&gt; a las indicaciones y no faciliten sus datos personales.

                                &lt;cite&gt;Hola, en efecto es una ALERTA DE PHISHING! Algunos de nuestros clientes están recibiendo estos SMS
                                        suplantando la identidad de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Correos?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Correos&lt;/a&gt;. 
                                        Por favor, no pinches en ningún enlace, no des tus datos y elimina
                                        el mensaje. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/NoPiques?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#NoPiques&lt;/a&gt;.
                                        Un saludo!

                                        — CorreosAtiende (@CorreosAtiende) October 29, 2019&lt;/cite&gt;
                                El propio canal de Twitter de Correos advirtió &lt;u&gt;a principios de septiembre&lt;/u&gt; del fraude.
                                &lt;cite&gt;ALERTA DE PHISING!

                                        Algunos de nuestros clientes están recibiendo estos SMS suplantando la identidad de &lt;a
                                            href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Correos?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Correos&lt;/a&gt;. Por favor,
                                        no pinches ningún enlace, no des tus datos y elimina el mensaje. &lt;a
                                            href=&quot;https://twitter.com/hashtag/NoPiques?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#NoPiques&lt;/a&gt;&lt;a
                                            href=&quot;https://t.co/bShzpyFuuJ&quot;&gt;pic.twitter.com/bShzpyFuuJ&lt;/a&gt;

                                        — Correos (@Correos) September 6, 2019&lt;/cite&gt;
                </cuerpo>
            </seccion>
        </noticia2>
        <noticia3 xmlns="http://limanews.com/noticias/noticia3" título="Alejandro Fernández: un pentacampeón &quot;feliz&quot;" xml:lang="es">
            <seccion>
                <principal>Deporte local</principal>
                <secundaria>San Martiño 2019</secundaria>
                <titular>Alejandro Fernández: un pentacampeón &quot;feliz&quot;</titular>
                <cuerpo xml:space="preserve">
                    <![CDATA[<span>
                                <p>Alejandro Fernández, ganador absoluto por quinta vez, se mostró "muy satisfecho" y reconoció que "con el
                                    tiempo se valorará lo que estoy logrando"</p>
                                <p>Un ourensano ganando en casa. ¿Puede haber algo que haga más feliz a un atleta? Desde luego que no. Pues si
                                    esto pareciera poco, Alejandro Fernández lo ha hecho por quinta vez, la tercera consecutiva. El atletismo
                                    ourensano ya tiene a su pentacampeón "feliz".</p>
                                <p>"Soy ourensano. Nacido y criado aquí. Es cierto que rajé aquel año queme dejaron fuera de la carrera,pero lo
                                    hice porque amo a Ourense, es la mejor ciudad del mundo, y por ello ganar aquí otra vez es súperespecial
                                    para mí", afirma Alejandro Fernández.</p>
                                <p>Ganó hace nueve días en Negreira con un marcón y ayer ha vuelto a pulverizar sus registros personales. "Con
                                    mi estado de forma tenía claro que no podía dejar dormir la carrera. La idea era salir a un ritmo entre 2:55
                                    y 3:00 por kilómetro y que aguantara quien pudiera. Las tres veces que gané aquí por debajo de 30 minutos la
                                    táctica era tirar desde el principio".</p>
                                <p>A pesar del tiempo y la superioridad (22 segundos a Roade), "la carrera no fue fácil. Iván (Roade) no venía
                                    lejos y no me ha permitido relajarme. Tuve una minicrisis en el kilómetro seis y relajé un poco el ritmo
                                    para recuperar y volver a la carga después, por debajo de tres minutos el kilómetro".</p>
                                <p>Álex Fernández finalizó destacando que "no puedo pedir más. A mis 34 años y después de tantas lesiones volver
                                    a mis mejores marcas es increíble. He luchado mucho por ello, pero ha merecido la pena. Creo que con el
                                    tiempo se valorará todo lo que estoy consiguiendo".</p>
                            </span>
                            <p><em>Dominio de Joselyn Brea</em></p>
                            <span>
                                <p>En categoría femenina, la vencedora fue Joselyn Brea (Gimnástica Pontevedra).</p>
                                <p>La hispano-venezolana dominó la clasificación con autoridad. "Estoy muy contenta. Durante todo el recorrido
                                    me he encontrado muy bien, cómoda, con fuerzas para esprintar en el tramo final. Me queda algo de pena
                                    porque no se podía correr muy rápido en la zona de piedra y adoquín, y creo que podía hacer mejor marca,
                                    pero satisfecha por la victoria en una carrera exigente como esta".</p>
                                <p>Brea se quitó una espinita. "El año pasado no pude venir a correr a Ourense, así que estoy encantada de haber
                                    vuelto y, aún encima, conseguir la victoria".</p>
                            </span>]]>
                </cuerpo>
            </seccion>
        </noticia3>
        <noticia4 xmlns="http://limanews.com/noticias/noticia4" título="El COB presenta sus abonos para la segunda vuelta" xml:lang="es">
            <seccion>
                <principal>Deporte Nacional</principal>
                <secundaria>Baloncesto</secundaria>
                <titular>Desde el pasado miércoles, el Club Ourense Baloncesto, puso a la venta en las oficinas del Pazo el abono para la segunda vuelta de la competición</titular>
                <cuerpo xml:space="preserve">
                    Desde este miércoles, en el Club Ourense Baloncesto puso a la venta en las oficinas del Pazo de los Deportes Paco Paz el abono para la segunda vuelta de la competición. El abono contará con 9 partidos que jugará el Club Ourense Baloncesto como local en el Pazo, empezando por el que disputará este sábado ante el Almansa.

                    Los abonos tendrán unos precios irresistibles para todos aquellos aficionados al baloncesto  que aún no se han unido a los lobos cobistas. Como ocurrió a principio de curso y en las temporadas pasadas, todos los abonos tendrán un asiento asignado en el Pazo, y los abonos serán entregados en el momento de la compra.

                    9 partidos por 60 euros senior en grada general:

                    Los precios base del abono general tendrán los siguientes precios: 60 euros el abono senior, 35 euros el abono joven(15-25 años), el abono infantil (6-14 años) y 20 euros el preinfantil (1-5 años).

                    En la zona de pista, tanto Boulevard como Río, el precio será el siguiente: 75 euros el abono senior 35 euros el abono joven ( 15-25 años), 20 euros el abono infantil(6-14) y 20 euros el preinfantil(1-5 años).

                    Sobre los precios de cada categoría se aplicarán además los siguientes descuentos sobre el abono general.

                    20% de descuento familiar.

                    50% de descuento a mayores de 65 años.

                    50% de descuento a personas con diversidad funcional.

                    30% de descuento a desempleados en zona asignada.

                    50% de descuento a padres de canteranos del Club Ourene Baloncesto.

                    El abono contemplará todo lo que queda de liga regular y, si el equipo se clasifica para los playoff, estos también estarán incluidos.
                </cuerpo>
            </seccion>
        </noticia4>
    </noticias>
    <recetas xmlns="http://limanews.com/recetas/">
        <receta1 título="Cuscús negro con merluza" xml:lang="es">
            <receta1_ing>
                <ingredientes>150g de cuscús</ingredientes>
                <ingredientes>1 vaso de caldo de pescado</ingredientes>
                <ingredientes>1 zanahoria</ingredientes>
                <ingredientes>1 diente de ajo</ingredientes>
                <ingredientes>1 cebolla mediana</ingredientes>
                <ingredientes>1 bolsita de tinta de calamar</ingredientes>
                <ingredientes>1 corte de merluza por persona (o cualquier otro pescado blanco)</ingredientes>
                <ingredientes>Aceite de oliva, sal y mantequilla</ingredientes>
            </receta1_ing>
            <receta1_pasos>
                <pasos>En una cazuela se cuecen a fuego lento las verduras cortadas en brunoise.</pasos>
                <pasos>Posteriormente se añade el cuscús para que se tueste un poco y luego se vierte el caldo de pescado con la tinta.</pasos>
                <pasos>Se deja cocer hasta que el cuscús quede hecho, alrededor de unos 5-10 minutos.</pasos>
                <pasos>Se puede añadir una cucharada de mantequilla para hacerlo más sabroso y que los grandes queden separados.</pasos>
                <pasos>Emplatamos haciendo una cama de cuscús negro y colocamos encima el pescado hecho a la plancha.</pasos>
            </receta1_pasos>
        </receta1>
        <receta2 título="Taboulé de pasas y piñones" xml:lang="es">
            <receta2_ing>
                <ingredientes>300g de cuscús</ingredientes>
                <ingredientes>Tomates cherry</ingredientes>
                <ingredientes>2 cebolletas</ingredientes>
                <ingredientes>Jugo de limón</ingredientes>
                <ingredientes>1 puñado de pasas sultana</ingredientes>
                <ingredientes>1 puñado de piñones tostados</ingredientes>
                <ingredientes>Aceite de oliva</ingredientes>
                <ingredientes>Perejil y comino</ingredientes>
            </receta2_ing>
            <receta2_pasos>
                <pasos>Cocemos el cuscús con la cantidad de agua recomendada según las indicaciones del fabricante.</pasos>
                <pasos>En el agua de cobre se pueden añadir las pasas para que queden más blandas y lograremos más gusto.</pasos>
                <pasos>Picar la cebolla.</pasos>
                <pasos>Tostar los piñones.</pasos>
                <pasos>Partir los tomates.</pasos>
                <pasos>Prepara la ensalada mezclando todos los ingredientes, añadiendo el aceite y el jugo de limón.</pasos>
            </receta2_pasos>
        </receta2>
        <receta3 título="Tomates rellenos de cuscús" xml:lang="es">
            <receta3_ing>
                <ingredientes>1 tomate grande por persona</ingredientes>
                <ingredientes>15g de cuscús previamente cocido por persona</ingredientes>
                <ingredientes>1 diente de ajo</ingredientes>
                <ingredientes>1 cebolla grande</ingredientes>
                <ingredientes>Aceite de oliva</ingredientes>
                <ingredientes>Orégano, albahaca, sal y pimienta negra</ingredientes>
            </receta3_ing>
            <receta3_pasos>
                <pasos>Picamos la cebolla y el ajo bien pequeño.</pasos>
                <pasos>Vaciamos los tomates y reservamos la carne y el jugo.</pasos>
                <pasos>Mezclamos en un bol todos los ingredientes (como las especies y el tomate).</pasos>
                <pasos>Llenamos de nuevo los tomates con la mezcla, salpimentamos, regamos con aceite.</pasos>
                <pasos>Se cuece en el horno unos 40 minutos previamente habiéndolo calentado a 200Cº.</pasos>
            </receta3_pasos>
        </receta3>
        <receta4 título="Rollitos de pizza" xml:lang="es">
            <receta4_ing>
                <ingredientes>300g de masa "Pizza proteica"</ingredientes>
                <ingredientes>300ml de agua tibia</ingredientes>
                <ingredientes>10g de levadura fresca</ingredientes>
                <ingredientes>200g de salsa de tomate</ingredientes>
                <ingredientes>100g de mozzarella rallada</ingredientes>
                <ingredientes>100g de jamón cocido</ingredientes>
                <ingredientes>100g de champiñones</ingredientes>
                <ingredientes>Albahaca fresca</ingredientes>
            </receta4_ing>
            <receta4_pasos>
                <pasos>Añade el preparado para pizza en un bol y deja un hueco en el centro para introducir el agua. Añádele a ello la levadura y haz que se mezcle. Dejar reposar durante 10 min.</pasos>
                <pasos>Transforma todo ello en una masa lisa. Ve precalentando el horno a 180 grados.</pasos>
                <pasos>Extiende la masa de pizza sobre una superficie plana espolvoreada con harina y dale la forma de un rectángulo. Añádele salsa de tomate por encima y después el resto de añadidos.</pasos>
                <pasos>Enrollar la masa por el lado más largo y cortar en lonchas de 2-3 cm de grosor.</pasos>
                <pasos>Depositar los rollitos sobre papel de hornear en una bandeja de horno y hornear durante 20-25 min.</pasos>
            </receta4_pasos>
        </receta4>
    </recetas>
</engloba>